@article{lestari2016perancangan,
  title={Perancangan Aplikasi Pengaduan Online pada Masyarakat di Desa Bandar Lor Kecamatan Mojoroto Kota Kediri},
  author={Lestari, Yulanda Ratih},
  journal={Skripsi. Universitas Nusantara PGRI Kediri},
  year={2016}
}

@article{pane2017sistem,
  title={SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN PEMBERIAN BANTUAN PENGURANGAN UANG KULIAH TUNGGAL BAGI MAHASISWA KURANG MAMPU PADA UNIVERSITAS HALU OLEO MENGGUNAKAN METODE SIMPLE ADDITIVE WEIGHTING (SAW)},
  author={Pane, Roy and Ningrum, Ika Purwanti and Saputra, Rizal Adi},
  journal={semanTIK},
  volume={3},
  number={1},
  year={2017}
}

@article{nasrudin2018perancangan,
  title={PERANCANGAN SISTEM APLIKASI E-REPORT LAYANAN PENGADUAN MASYARAKAT PONOROGO SMARTCITY KABUPATEN PONOROGO},
  author={Nasrudin, Rido Muhamad and Masykur, Fauzan and Triyanto, Andy},
  journal={KOMPUTEK},
  volume={1},
  number={1},
  pages={14--23},
  year={2018}
}
@article{ramadiani2019sistem,
  title={Sistem pendukung keputusan pemilihan tenaga kesehatan teladan menggunakan metode Multi-Attribute Utility Theory},
  author={Ramadiani, Ramadiani and Rahmah, Auliana},
  journal={Register: Jurnal Ilmiah Teknologi Sistem Informasi},
  volume={5},
  number={1},
  pages={1--12},
  year={2019}
}

@article{fahriza2016analisis,
  title={ANALISIS FAKTOR MANAJEMEN PENGADUAN PELAYANAN KESEHATAN PUSKESMAS DINAS KESEHATAN KOTA TANGERANG SELATAN},
  author={Fahriza, Fahriza and Cahyadi, Eko Rudy and others},
  journal={JURNAL ILMU MANAJEMEN},
  volume={13},
  number={1},
  pages={85--103},
  year={2016}
}

@article{putri2014analisis,
  title={Analisis Penanganan Keluhan Terhadap Kepuasan Pelanggan Pt Xl Axiata Tbk Di Dki Jakarta},
  author={Putri, Inge Maudy and Millanyani, Heppy},
  journal={eProceedings of Management},
  volume={1},
  number={3},
  year={2014}
}

@article{firmansyah2018sistem,
  title={SISTEM LAYANAN PENGADUAN MASYARAKAT LINGKUP DESA GUNUNGTANJUNG BERBASIS WEB DAN SMS GATEWAY DENGAN METODE ANTRIAN FIFO},
  author={Firmansyah, Cahya and others},
  journal={Jurnal Manajemen dan Teknik Informatika (JUMANTAKA)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{arni2017sistem,
  title={Sistem Penunjang Keputusan Pelayanan Teknis PT. PLN Dengan Metode Simple Additive Weighting},
  author={Arni, Mike Puji Arni and Nusantara, Laura Saraswati and Zainuddin, M Roziq},
  journal={JOINTECS (Journal of Information Technology and Computer Science)},
  volume={2},
  number={2},
  year={2017}
}

@article{martin2018model,
  title={Model Fuzzy Mamdani Untuk Penilaian Tingkat Kepuasan Pelayanan Pengaduan Masyarakat},
  author={Martin, Martin and Nilawati, Lala},
  journal={Jurnal Informatika},
  volume={5},
  number={2},
  pages={237--247},
  year={2018}
}

@article{pramono2014sistem,
  title={Sistem Pelayanan Pengaduan Online Berbasis Web pada PT. Fira Informatika untuk Meningkatkan Layanan Konsumen},
  author={Pramono, Agus},
  journal={Universitas Dian Nuswantoro},
  year={2014}
}

@article{wulandari2017sistem,
  title={SISTEM PENGELOLAAN PENGADUAN DALAM MENINGKATKAN KEPUASAN PELANGGAN PADA PDAM TIRTA KAHURIPAN KABUPATEN BOGOR},
  author={Wulandari, Yuni and Hernawan, Denny and Purnamasari, Irma},
  journal={JURNAL GOVERNANSI},
  volume={2},
  number={2},
  pages={125--131},
  year={2017}
}

@article{mursalim2018analisis,
  title={Analisis Manajemen Pengaduan Sistem Layanan Sistem Aspirasi Pengaduan Online Rakyat (LAPOR) di Kota Bandung},
  author={Mursalim, Siti Widharetno},
  journal={Jurnal Ilmu Administrasi: Media Pengembangan Ilmu dan Praktek Administrasi},
  volume={15},
  number={1},
  pages={1--17},
  year={2018}
}

@article{riyanto2018implikasi,
  title={Implikasi Kualitas Pelayanan Dalam Meningkatkan Kepuasan Pelanggan Pada PDAM Cibadak Sukabumi},
  author={Riyanto, Andi},
  journal={Jurnal Ecodemica: Jurnal Ekonomi, Manajemen, Dan Bisnis},
  volume={2},
  number={1},
  pages={117--124},
  year={2018}
}

@article{astuti2017penentuan,
  title={Penentuan KAryawan Terbaik Menggunakan Metode Simple Additive Weighting pada PT. Patra Nur Alaska},
  author={Astuti, Yuli and Fu’ad, Isna Zahrotul},
  journal={SEMNASTEKNOMEDIA ONLINE},
  volume={5},
  number={1},
  pages={3--6},
  year={2017}
}

@inproceedings{imandasari2019analisis,
  title={Analisis Metode MAUT Pada Pemilihan Deodorant},
  author={Imandasari, Tia and Windarto, Agus Perdana and Hartama, Dedy},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Komputer \& Sains (SAINTEKS)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}

@article{hadinata2018implementasi,
  title={Implementasi Metode Multi Attribute Utility Theory (MAUT) Pada Sistem Pendukung Keputusan dalam Menentukan Penerima Kredit},
  author={Hadinata, Novri},
  journal={Jurnal Sisfokom (Sistem Informasi dan Komputer)},
  volume={7},
  number={2},
  pages={87--92},
  year={2018}
}

@article{satria2018spk,
  title={SPK: ALGORITMA MULTI-ATTRIBUTE UTILITY THEORY (MAUT) PADA DESTINASI TUJUAN WISATA LOKAL DI KOTA SIDAMANIK},
  author={Satria, Edy and Atina, Nurul and Simbolon, Maria Etty and Windarto, Agus Perdana},
  journal={CESS (Journal of Computer Engineering, Science and System)},
  volume={3},
  number={2},
  pages={168--172},
  year={2018}
}

@article{saripurna2018sistem,
  title={Sistem pendukung Keputusan Dalam Menetukan Kelayakan Karyawan Kontrak Menjadi Status Karyawan Tetap PT. ISS Indonesia dengan menggunakan Metode Multi Attribute Utility Theory},
  author={Saripurna, Darjat and Halim, Jufri and Lubis, Zulkifli},
  journal={J-SISKO TECH (Jurnal Teknologi Sistem Informasi dan Sistem Komputer TGD)},
  volume={1},
  number={2},
  pages={75--82},
  year={2018}
}

@inproceedings{ningsih2019penerapan,
  title={Penerapan Sistem Pendukung Keputusan Pada Pemilihan Objek Wisata di Simalungun},
  author={Ningsih, Sri Rahayu and Hartama, Dedy and Wanto, Anjar and Parlina, Iin and Solikhun, Solikhun},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Komputer \& Sains (SAINTEKS)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}

@article{situmorang2018penerapan,
  title={PENERAPAN METODE MAUT PADA PEMILIHAN BIMBINGAN INTENSIF TERBAIK DI PEMATANGSIANTAR},
  author={Situmorang, Yolanda Agustina and Dalimunthe, Nurhafidah and Parlina, Iin and Lubis, Muhammad Ridwan},
  journal={KOMIK (Konferensi Nasional Teknologi Informasi dan Komputer)},
  volume={2},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{nasyuha2019sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Menentukan Pemberian Pinjaman Modal dengan Metode Multi Attribute Utility Theory},
  author={Nasyuha, Asyahri Hadi},
  journal={JURNAL MEDIA INFORMATIKA BUDIDARMA},
  volume={3},
  number={2},
  pages={117--125},
  year={2019}
}

@article{ningsih2015hubungan,
  title={HUBUNGAN PENERAPAN ELEKTRONIK KATALOG TERHADAP EFISIENSI PENGADAAN DAN KETERSEDIAAN OBAT},
  author={Ningsih, Andriyani and Fudholi, Achmad and Sumarni, Sumarni},
  journal={JURNAL MANAJEMEN DAN PELAYANAN FARMASI (Journal of Management and Pharmacy Practice)},
  volume={5},
  number={4},
  pages={233--240},
  year={2015}
}
@article{sutriatmoko2015analisis,
  title={ANALISIS PENERAPAN E-PROCUREMENT OBAT DENGAN PROSEDUR EPURCHASING BERDASAR E-CATALOGUE DI DINAS KESEHATAN KABUPATEN/KOTA DI JAWA TENGAH},
  author={Sutriatmoko, Sutriatmoko and Satibi, Satibi and Puspandari, Diah Ayu},
  journal={JURNAL MANAJEMEN DAN PELAYANAN FARMASI (Journal of Management and Pharmacy Practice)},
  volume={5},
  number={4},
  pages={275--282},
  year={2015}
}
@article{sulardi2017prediksi,
  title={Prediksi Kebutuhan Obat Menggunakan Regresi Linier},
  author={Sulardi, Pujo and Hendro, Tacbir and Umbara, Fajri Rakhmat},
  journal={Prosiding SNATIF},
  pages={57--62},
  year={2017}
}
@article{syafruddin2014metode,
  title={Metode Regresi Linier Untuk Prediksi Kebutuhan Energi Listrik Jangka Panjang (Studi Kasus Provinsi Lampung)},
  author={Syafruddin, M and Hakim, Lukmanul and Despa, Dikpride},
  journal={Jurnal Informatika dan Teknik Elektro Terapan},
  volume={2},
  number={2},
  year={2014}
}
@article{fadholi2013persamaan,
  title={Persamaan regresi prediksi curah hujan bulanan menggunakan data suhu dan kelembapan udara di Ternate},
  author={Fadholi, Akhmad},
  journal={STATISTIKA: Journal of Theoretical Statistics and Its Applications},
  volume={13},
  number={1},
  year={2013}
}
@article{walukow2017analisis,
  title={ANALISIS PERENCANAAN PENGELOLAAN KEUANGAN DESA SESUAI DENGAN PERATURAN MENTERI DALAM NEGERI NOMOR 113 TAHUN 2014 DI DESA KAUNERAN I KECAMATAN SONDER KABUPATEN MINAHASA},
  author={Walukow, Mewvi I and Kalangi, Lintje and Pinatik, Sherly},
  journal={Jurnal Riset Akuntansi Going Concern},
  volume={12},
  number={2},
  year={2017}
}
@article{susmita2016pengaruh,
  title={Pengaruh Kualitas Pelayanan, Sanksi Perpajakan, Biaya Kepatuhan Pajak, Dan Penerapan E-Filing Pada Kepatuhan Wajib Pajak},
  author={Susmita, Putu Rara and Supadmi, Ni Luh},
  journal={E-Jurnal Akuntansi},
  pages={1239--1269},
  year={2016}
}


@article{tira2018penerapan,
  title={PENERAPAN TOTAL QUALITY MANAGEMENT TERHADAP},
  author={Tira, Natalia Tia and Sidharta, Juaniva and Simanjuntak, Ramot P},
  journal={Fundamental Management Journal},
  volume={2},
  number={1},
  pages={80--86},
  year={2018}
}
@article{permatasari2015pemodelan,
  title={Pemodelan regresi linear dalam konsumsi Kwh listrik di Kota Batu menggunakan algoritma genetika},
  author={Permatasari, Arini Indah and Mahmudy, Wayan Firdaus},
  journal={Universitas Brawijaya},
  year={2015}
}

@article{triyanto2019implementasi,
  title={IMPLEMENTASI ALGORITMA REGRESI LINEAR BERGANDA UNTUK MEMPREDIKSI PRODUKSI PADI DI KABUPATEN BANTUL},
  author={Triyanto, Ervan and Sismoro, Heri and Laksito, Arif Dwi},
  journal={RABIT (Jurnal Teknologi dan Sistem Informasi Univrab)},
  volume={4},
  number={2},
  pages={66--75},
  year={2019}
}

@article{pane2017sistem,
  title={SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN PEMBERIAN BANTUAN PENGURANGAN UANG KULIAH TUNGGAL BAGI MAHASISWA KURANG MAMPU PADA UNIVERSITAS HALU OLEO MENGGUNAKAN METODE SIMPLE ADDITIVE WEIGHTING (SAW)},
  author={Pane, Roy and Ningrum, Ika Purwanti and Saputra, Rizal Adi},
  journal={semanTIK},
  volume={3},
  number={1},
  year={2017}
}

@article{syahputra2018penerapan,
  title={Penerapan Data Mining Dalam Memprediksi Tingkat Kelulusan Uji Kompetensi (UKOM) Bidan Pada STIKes Senior Medan Dengan Menggunakan Metode Regresi Linier Berganda},
  author={Syahputra, Trinanda and Halim, Jufri and Perangin-Angin, Karunia},
  year={2018}
}
@article{hijriani2017implementasi,
  title={Implementasi Metode Regresi Linier Sederhana Pada Penyajian Hasil Prediksi Pemakaian Air Bersih Pdam Way Rilau Kota Bandar Lampung Dengan Sistem Informasi Geofrafis},
  author={Hijriani, Astria and Muludi, Kurnia and Andini, Erlina Ain},
  year={2017},
  publisher={INA-Rxiv}
}

@article{mursalim2018analisis,
  title={Analisis Manajemen Pengaduan Sistem Layanan Sistem Aspirasi Pengaduan Online Rakyat (LAPOR) di Kota Bandung},
  author={Mursalim, Siti Widharetno},
  journal={Jurnal Ilmu Administrasi: Media Pengembangan Ilmu dan Praktek Administrasi},
  volume={15},
  number={1},
  pages={1--17},
  year={2018}
}

@article{somantri2016metode,
  title={Metode K-Means untuk Optimasi Klasifikasi Tema Tugas Akhir Mahasiswa Menggunakan Support Vector Machine (SVM)},
  author={Somantri, Oman and Wiyono, Slamet and Dairoh, Dairoh},
  journal={Scientific Journal of Informatics},
  volume={3},
  number={1},
  pages={34--45},
  year={2016}
}

@inproceedings{purnawansyah2016k,
  title={K-Means clustering implementation in network traffic activities},
  author={Purnawansyah, Haviluddin},
  booktitle={2016 International Conference on Computational Intelligence and Cybernetics, Makassar, Indonesia. IEEE},
  year={2016}
}
@inproceedings{widiyaningtyas2017implementation,
  title={Implementation of K-means clustering method to distribution of high school teachers},
  author={Widiyaningtyas, Triyanna and Prabowo, Martin Indra Wisnu and Pratama, M Ardhika Mulya},
  booktitle={2017 4th International Conference on Electrical Engineering, Computer Science and Informatics (EECSI)},
  pages={1--6},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

@article{rohmawati2015implementasi,
  title={Implementasi Algoritma K-Means Dalam Pengklasteran Mahasiswa Pelamar Beasiswa},
  author={Rohmawati, Nurul and Defiyanti, Sofi and Jajuli, Mohamad},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknologi Informasi Terapan},
  volume={1},
  number={2},
  year={2015}
}

@article{muningsih2015penerapan,
  title={Penerapan Metode K-Means Untuk Clustering Produk Online Shop Dalam Penentuan Stok Barang},
  author={Muningsih, Elly and Kiswati, Sri},
  journal={Bianglala Informatika},
  volume={3},
  number={1},
  year={2015}
}

@article{asroni2018penerapan,
  title={Penerapan Metode Clustering dengan Algoritma K-Means pada Pengelompokkan Data Calon Mahasiswa Baru di Universitas Muhammadiyah Yogyakarta (Studi Kasus: Fakultas Kedokteran dan Ilmu Kesehatan, dan Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik)},
  author={Asroni, Asroni and Fitri, Hidayatul and Prasetyo, Eko},
  journal={Semesta Teknika},
  volume={21},
  number={1},
  pages={60--64},
  year={2018}
}

@article{fajrianti2019penggunaan,
  title={Penggunaan Analisis Cluster K-Means dan Analisis Diskriminan Dalam Pengelompokan Desa Miskin di Kabupaten Pangkep},
  author={Fajrianti, Febi and Bustan, Muhammad Nadjib and Tiro, Muhammad Arif},
  journal={VARIANSI: Journal of Statistics and Its application on Teaching and Research},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}

@article{anggara2016pemilihan,
  title={Pemilihan Distance Measure Pada K-Means Clustering Untuk Pengelompokkan Member Di Alvaro Fitness},
  author={Anggara, Mario and Sujaini, Herry and Nasution, Helfi},
  journal={Jurnal Sistem dan Teknologi Informasi (JUSTIN)},
  volume={4},
  number={1},
  pages={186--191},
  year={2016}
}

@article{bastian2018penerapan,
  title={Penerapan Algoritma K-Means Clustering Analysis Pada Penyakit Menular Manusia (Studi Kasus Kabupaten Majalengka)},
  author={Bastian, Ade},
  journal={Jurnal Sistem Informasi},
  volume={14},
  number={1},
  pages={28--34},
  year={2018}
}

@article{agustin2015implementasi,
  title={Implementasi algoritma k-means untuk menentukan kelompok pengayaan materi mata pelajaran ujian nasional (studi kasus: smp negeri 101 Jakarta)},
  author={Agustin, Fenty Eka M},
  journal={Jurnal Teknik Informatika},
  volume={8},
  number={1},
  year={2015}
}

@article{fatmawati2018data,
  title={DATA MINING: PENERAPAN RAPIDMINER DENGAN K-MEANS CLUSTER PADA DAERAH TERJANGKIT DEMAM BERDARAH DENGUE (DBD) BERDASARKAN PROVINSI},
  author={Fatmawati, Kiki and Windarto, Agus Perdana},
  journal={Computer Engineering, Science and System Journal},
  volume={3},
  number={2},
  pages={173--178},
  year={2018}
}

@article{iqbal2019klasterisasi,
  title={KLASTERISASI DATA JAMAAH UMROH PADA AULIYA TOUR \& TRAVEL MENGGUNAKAN METODE K-MEANS CLUSTERING},
  author={Iqbal, Muhammad},
  journal={JURTEKSI},
  volume={5},
  number={2},
  pages={97--104},
  year={2019}
}

@article{windarto2017penerapan,
  title={Penerapan Datamining Pada Ekspor Buah-Buahan Menurut Negara Tujuan Menggunakan K-Means Clustering Method},
  author={Windarto, Agus Perdana},
  journal={Techno. Com},
  volume={16},
  number={4},
  pages={348--357},
  year={2017}
}

@article{gunawan2019implementasi,
  title={IMPLEMENTASI K-MEANS, SUFFIX TREE DAN DEWEY DECIMAL CLASSIFICATION UNTUK SHELVING BUKU PERPUSTAKAAN},
  author={Gunawan, Syam and Aprilio, Aprilio and Rhandy, Rhandy},
  journal={Jurnal Algoritma, Logika dan Komputasi},
  volume={2},
  number={1},
  year={2019}
}

@article{kao2016design,
  title={Design and evaluation of hospital-based business intelligence system (HBIS): A foundation for design science research methodology},
  author={Kao, Hao-Yun and Yu, Min-Chun and Masud, Mehedi and Wu, Wen-Hsiung and Chen, Li-Ju and Wu, Yen-Chun Jim},
  journal={Computers in Human Behavior},
  volume={62},
  pages={495--505},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}

@inproceedings{venable2017choosing,
  title={Choosing a Design Science Research Methodology},
  author={Venable, John R and Pries-Heje, Jan and Baskerville, Richard},
  booktitle={28th Australasian Conference on Information SystemsIEEE/ACIS International Conference on Computer and Information Science},
  year={2017},
  organization={University of Tasmania}
}


@article{setiawan2017penerapan,
  title={Penerapan Data Mining Menggunakan Algoritma K-means Clustering Untuk Menentukan Strategi Promosi Mahasiswa Baru (Studi Kasus: Politeknik LP3I Jakarta)},
  author={Setiawan, Rony},
  journal={Jurnal Lentera Ict},
  volume={3},
  number={1},
  pages={76--92},
  year={2017}
}

@article{fadillah2015penerapan,
  title={Penerapan Metode CRISP-DM untuk Prediksi Kelulusan Studi Mahasiswa Menempuh Mata Kuliah (Studi Kasus Universitas XYZ)},
  author={Fadillah, Annisa Paramitha},
  journal={Jurnal Teknik Informatika dan Sistem Informasi},
  volume={1},
  number={3},
  year={2015}
}

@article{dhuhita2016clustering,
  title={Clustering Menggunakan Metode K-mean Untuk Menentukan Status Gizi Balita},
  author={Dhuhita, Windha Mega Pradnya},
  journal={Jurnal Informatika Darmajaya},
  volume={15},
  number={2},
  pages={160--174},
  year={2016},
  publisher={Darmajaya Informatics and Business Institute}
}